<!-- $Id -->
<chapter>
	<title>Intégrer Scarab dans votre IDE</title>
	<sect1>
		<title>Eclipse</title>
			<simpara>Un moyen intéressant d'amener des informations de Scarab dans Eclipse est d'utiliser un plugin de lecture de flux RSS, par exemple <ulink url="http://morphine.sourceforge.net/presence/projects/rss/index.html">Eclipse RSS Reader</ulink>. Utilisons ce plugin pour les besoins de la démonstration.</simpara>
		<simpara>Supposons que vous vouliez suivre dans Eclipse l'évolution de la fiche Scarab PACS1. Dans Scarab, dans le coin inférieur droit de cette fiche, il y a des liens RSS et ATOM.</simpara>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/pacs1-rss1.fr.png"/>
		</screenshot>
		<simpara>Copiez par exemple le lien RSS.</simpara>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/pacs1-rss2.fr.png"/>
		</screenshot>
		<simpara>Dans Eclipse, maintenant, créez un nouveau canal RSS.</simpara>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/pacs1-rss3.png"/>
		</screenshot>
		<simpara>Collez l'URL du lien RSS et cliquez &quot;Load&quot;.</simpara>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/pacs1-rss4.png"/>
		</screenshot>
		<simpara>Il n'y a qu'un traducteur disponible pour ce format, vous pouvez donc continuer.</simpara>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/pacs1-rss5.png"/>
		</screenshot>
		<simpara>Choisissez maintenant le projet auquel vous voulez associer le RSS, puis un nom de fichier.</simpara>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/pacs1-rss6.png"/>
		</screenshot>
		<simpara>Le flux RSS apparaît maintenant comme une ressource projet dans le navigateur d'Eclipse..</simpara>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/pacs1-rss7.png"/>
		</screenshot>
		<simpara>Si vous cliquez sur le fichier du flux RSS, une fenêtre s'ouvre avec l'historique de la fiche (elle est rafraîchie automatiquement, par défaut toutes les 30 minutes). Le lien &quot;Browse&quot; vous ramène directement vers Scarab, à la fiche concernée.</simpara>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/pacs1-rss8.png"/>
		</screenshot>
	</sect1>
	<sect1>
		<title>Netbeans</title>
		<abstract>
			<para>Un plug-in NetBeans permet d'inclure des fiches Scarab dans sa liste de tâches.</para>
			<para>Ce plug-in (.nbm) est pour l'instant disponible dans le <emphasis>tracker</emphasis> de NetBeans à l'URL suivante&nbsp;: <ulink url="http://tasklist.netbeans.org/issues/show_bug.cgi?id=69572">http://tasklist.netbeans.org/issues/show_bug.cgi?id=69572</ulink>
			</para>
		</abstract>
		<important>
			<para>Ce plug-in ne fonctionne qu'avec la version de développement courante (trunk, HEAD) de Scarab, pas dans la dernière version stable (milestone 20).</para>
		</important>
		<simpara>[Cette section est à écrire.]</simpara>
	</sect1>
</chapter>
