<!-- $Id -->
<chapter>
	<title>Connecting to Scarab</title>
	<abstract>
		<simpara>To use Scarab, after having connected to the URL of your installation using your web browser, you can or must identify yourself. Thereafter, you need to choose the module in which you will work.</simpara>
	</abstract>
	<sect1>
		<title>Anonymous access</title>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/anonymous.de.png"/>
		</screenshot>
		<simpara>Anonymous access may be granted to certain modules. These modules are listed on the home page of your Scarab installation and you don't have to login to access them.</simpara>
		<simpara>If you have a Scarab account, or if you can create one, you'll probably able to access other modules, or you'll be able to perform more operations on the modules to which an anonymous access is granted.</simpara>
	</sect1>
	<sect1>
		<title>Anmelden</title>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/login.de.jpg"/>
		</screenshot>
		<simpara>Sie erhalten in der Regel Ihren Benuzternamen und Ihr initiales Kennwort von Saxess.</simpara>
		<simpara>Falls Sie keine Zugangsdaten erhalten haben, können Sie sich Ihr eigenes „Benutzerkonto einrichten“. Bitte geben Sie bei der Registrierung UNBEDINGT eine E-Mail Adresse an, auf die Sie garantierten Zugriff haben. An-dernfalls funktioniert die gesamt Komunikation zwischen Scarab und Ihnen NICHT!</simpara>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/account1.de.png"/>
		</screenshot>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/account2.de.png"/>
		</screenshot>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/account3.de.png"/>
		</screenshot>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/account4.de.png"/>
		</screenshot>
		<simpara>Wenn Sie Ihr Kennwort vergessen haben, können Sie mit „Kennwort zurücksetzen“ Ihr Kennwort auf einen initialen Wert setzen lassen. Sie erhalten Ihr Kennwort per E-Mail zugesendet. Beim Nächsten Login werden Sie nach Eingabe des Kennwortes aufgefordert, sofort Ihr endgültiges Kennwort festzu-legen. </simpara>
		<simpara/>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/forgot-password1.de.png"/>
		</screenshot>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/forgot-password2.de.png"/>
		</screenshot>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/forgot-password3.de.png"/>
		</screenshot>
	</sect1>
	<sect1>
		<title>Modul auswählen</title>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/select.de.jpg"/>
		</screenshot>
		<simpara>Direkt nach der Anmeldung werde Sie dazu aufgefordert, ein Modul auszuwählen, in dem Sie jetzt arbeiten möchten.</simpara>
		<simpara>Sie haben die Möglichkeit, sich für weitere Module registrieren zu lassen, sofern es solche Module gibt. Dazu reicht ein Klick auf die Schaltfläche [Rollen beantragen].</simpara>
		<note>
			<simpara>Wenn für Sie nur ein einziges Modul freigeschaltet ist, werden Sie direkt auf die Ein-gangsseite dieses Moduls gebracht. Dann erschient dieser Dialogbild-schirm nicht.</simpara>
		</note>
	</sect1>
	<sect1>
		<title>Logging out</title>
		<simpara>At the end of your Scarab session, we suggest that you disconnect cleanly, using the link located at the top right of every Scarab screen.</simpara>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/disconnect.png"/>
		</screenshot>
	</sect1>
</chapter>
