<!-- $Id -->
<chapter>
	<title>Rechercher des fiches&nbsp;: les requêtes</title>
	<para>Les fonctionnalités de recherche incluent: la définition d'une requête très spécifique, l'usage d'une requête personnalisée, l'usage de requêtes enregistrées et l'accès à des identifiants de fiches déterminés. Vous pouvez aussi utiliser la Liste des fiches pour ré-exécuter la dernière requête.</para>
	<itemizedlist>
		<listitem>
			<para>Si vous connaissez l'identifiant de la fiche: entrez-le dans le champ "ID Fiche".</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Si vous connaissez des valeurs d'attributs pour la fiche: utilisez une requête avancée.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Si vous connaissez des informations approximatives sur la fiche: utilisez une requête personnalisée.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Pour des paramètres de recherche déjà définis: utilisez une requête enregistrée.</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
	<para>Pour simplifier l'utilisation, les requêtes fréquemment utilisées peuvent être enregistrées. Utilisez le lien sur la barre de navigation à gauche ou la barre de requêtes pour accéder aux requêtes enregistrées.</para>
	<sect1>
		<title>La barre de requête</title>
		<para>La barre de requête contient des liens vers les fonctions de recherche les plus utilisées.</para>
		<itemizedlist>
			<listitem>
				<para>Si vous avez des requêtes enregistrées, elles apparaîtront dans la liste déroulante de cette barre de requête. </para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>La page ID fiche vous permet de chercher un identifiant de fiche déterminé dans la base de données.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Requêtes avancées vous permet de spécifier des critères de recherche détaillés.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Requêtes personnalisées est une fonctionnalité de recherche sur les zones textuelles.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Recherche de texte ce lien explique la syntaxe utilisée pour une recherche de texte.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Mes fiches génère une liste de toutes les fiches auxquelles vous êtes associé(e). </para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Le plus récent ré-exécutera la dernière requête exécutée ou une requête enregistrée que vous avez définie comme requête par défaut.</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
	</sect1>
	<sect1>
		<title>Recherche par l'identifiant de la fiche</title>
		<para>Pour accéder à une fiche déterminée, entrez son identifiant dans le formulaire de recherche et cliquez le bouton ID fiche . Si l'identifiant que vous avez demandé ne peut être trouvé, un message d'erreur apparaîtra et vous pourrez en entrer un autre.</para>
		<para>La recherche de fiches sur plusieurs projets nécessite les informations suivantes:</para>
		<itemizedlist>
			<listitem>
				<para>le droit de consulter des fiches dans le projet cible</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>le nom abrégé du projet cible</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>le numéro de la fiche </para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<para>Par exemple, jdoe est dans le projet Jeu (gam) et il veut consulter une fiche du projet Interface (int). Jdoe peut taper INT1 et cliquer le bouton ID fiche pour voir la première fiche du projet Interface.</para>
		<para>Si vous n'avez pas le droit de consulter des fiches dans le projet cible, vous recevrez un message d'erreur. De même, si vous entrez un identifiant ou un numéro de fiche non valide, un message d'erreur approprié sera généré.</para>
	</sect1>
	<sect1>
		<title>Requêtes avancées</title>
		<para>Le formulaire de requête avancée vous fournit une interface pour définir sans ambigu&iuml;té vos critères de recherche. Vous pouvez utiliser ce formulaire pour entrer des valeurs pour certains des attributs disponibles dans ce type de fiche, ou tous, ou aucun. Vous pouvez qualifier davantage votre recherche en demandant les fiches comprises dans un intervalle donné de dates ou de numéros. Supposons que vous vouliez connaître toutes les fiches concernant le système d'exploitation AIX fermées dans le courant de la semaine dernière. Vous pouvez entrer un intervalle de dates et définir certaines valeurs pour les attributs "Système d'exploitation" et "Etat". Cliquer le bouton Accédez au formulaire de recherche avancée en choisissant l'option  <emphasis role="bold">requête</emphasis> de la liste Sélection de requête sur la barre de requête. Cliquez le bouton <emphasis role="bold">Soumettre</emphasis> pour lancer la requête.</para>
		<para>Vous pouvez définir des valeurs pour certains attributs, ou tous, ou aucun. Scarab recherchera dans la base de connaissances des fiches qui contiennent toutes les valeurs que vous avez spécifiées. Le formulaire de requête avancée vous permet de définir des critères de recherche avec une fine granularité. Il y a trois types de critères de recherche disponibles sur le formulaire de requête avancée:</para>
		<itemizedlist>
			<listitem>
				<para>Recherche dans la base de connaissances</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Personnes</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Changement d'état</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<para>Vous pouvez utiliser chacune de ces sections isolément ou en combinaison pour qualifier vos recherches. Si vous exécutez une requête sans définir aucun attribut, toutes les fiches associées à l'utilisateur connecté seront renvoyées.</para>
		<sect2>
			<title>Recherche dans la base de connaissances</title>
			<para>La page  <emphasis role="bold">Recherche dans la base de connaissances</emphasis>. Cette section fournit un espace pour vous permettre de définir des valeurs pour les attributs de la fiche. Chacun des attributs disponibles dans ce type est représenté ici. Vous pouvez définir des valeurs pour certains attributs de la fiche, ou tous, ou aucun. Vous pouvez aussi limiter votre recherche à un intervalle de fiches ou de date de création.</para>
			<para>Dès que le formulaire est validé, Scarab recherchera dans la base de donnée toutes les fiches contenant des valeurs correspondant à toutes les attributs définis dans vos critères de recherche. Pour trouver efficacement les fiches qui vous intéressent directement, vous voudrez probablement ne définir que les attributs qui correspondent à vos critères. Si vous définissez des attributs hors de vos exigences, il y a moins de chances que vous trouviez des fiches correspondant à vos critères. Par exemple, jdoe cherche des problèmes impliquant la base de données sur un des systèmes d'exploitation UNIX. Plutôt que de définir une valeur pour le système d'exploitation, jdoe peut créer une recherche dans les zones texte sur les termes "erreurs base de donnée". Si jdoe a besoin de préciser davantage ses critères de recherche, d'autres attributs peuvent être renseignés. Lorsque vous définissez vos critères de recherche, vous devriez commencer avec le plus petit ensemble de caractéristiques pertinent pour vos besoins.</para>
		</sect2>
		<sect2>
			<title>Recherche sur les personnes</title>
			<para>La page  <emphasis role="bold">Recherche par les personnes associées</emphasis> La section recherche sur les personnes vous permet de rechercher des fiches sur base des utilisateurs qui leur sont associés. En fonction des attributs utilisateur qui ont été définis, vous pouvez chercher par exemple la personne qui a soumis le problème ou celle à qui il est affecté. Tous les utilisateurs associés à des fiches peuvent être sélectionnés depuis un attribut utilisateur de cette section. Vous pouvez sélectionner autant d'utilisateurs qu'il est besoin.</para>
		</sect2>
		<sect2>
			<title>Recherche de changements d'état</title>
			<para>Ce champ vous permet de positionner un attribut dont vous souhaitez surveiller l'évolution, sa valeur originale et la nouvelle valeur attendue. Par exemple, il se peut que vous vouliez connaître toutes les fiches qui ont changé d'un niveau de gravité bas à élevé. De plus, vous voulez contrôler ces changements dans un intervalle de dates donné. Par exemple, vous pouvez vouloir connaître les fiches qui ont reçu plus de deux votes dans la dernière semaine. Cliquer le bouton "Mise à jour des options" enregistrera les modifications que vous avez apportées à la requête. Vous pouvez aussi déterminer vos préférences sur l'affichage des résultats à ce stade. Vous pouvez modifier l'ordre de la recherche et le nombre de fiches par page. Vous pouvez soumettre votre requête à ce stade pour exécution, ou l'enregistrer.</para>
		</sect2>
	</sect1>
	<sect1>
		<title>Requêtes personnalisées</title>
		<para>Les requêtes personnalisées vous permettent d'effectuer des recherches dans la base avec un ensemble de paramètres très affiné. Vous pouvez chercher dans les attributs texte comme dans n'importe quel autre attribut que le gestionnaire de votre projet a inclus comme paramètre de recherche rapide.</para>
		<para>Dans cette section, sélectionnez les attributs sur lesquels vous voulez effectuer une recherche. Entrez ensuite une chaîne de caractères à rechercher. Chaque terme qui apparaît dans cette chaîne sera recherché dans chacun des attributs. Par exemple, le projet Jeu a les attributs texte 
    <emphasis role="bold">Description sommaire, Description, Histoire</emphasis> et <emphasis role="bold">Message d'erreur.</emphasis> Vous êtes intéressé à retrouver toute fiche qui concerne l'usage d'un joystick. Vous pouvez choisir un attribut texte, plusieurs ou même tous et entrer "joystick" dans la chaîne de caractères à rechercher. Une fois que la recherche est lancée, le terme "joystick" sera cherché dans toutes les entrées des attributs que vous avez choisi.</para>
		<para>Vous pouvez utiliser ce formulaire pour déterminer la manière dont vous souhaitez voir les résultats s'afficher. Vous pouvez choisir en fonction de quels attributs vous voulez voir les résultats ordonnés, ou le nombre de fiches par page.</para>
	</sect1>
	<sect1>
		<title>Requêtes enregistrées</title>
		<para>Une fois que vous avez un ensemble de paramètres de recherche bien défini, il se peut que vous vouliez les enregistrer pour un usage ultérieur. Les requêtes enregistrées peuvent être utilisées pour générer des rappels, vous tenir informé de la progression de certains problèmes ou pour accéder rapidement à un ensemble particulier de fiches. Vous pouvez utiliser des requêtes enregistrées disponibles pour tous ou en créer pour votre propre usage.</para>
		<para>
			<emphasis role="bold">Enregistrer des requêtes</emphasis>
		</para>
		<para>Pour créer une requête enregistrée, accédez à la page et <emphasis role="bold">Requêtes avancées</emphasis> définissez vos paramètres de recherche (pour plus d'informations, voir la rubrique "Avancé"). Cliquez le bouton
    <emphasis role="bold">Enregistrer cette requête</emphasis> . Les requêtes enregistrées sont accessibles via le lien <emphasis role="bold">Requêtes enregistrées</emphasis> sur la barre de navigation gauche ou dans la liste déroulante de la barre de requête. La liste déroulante des requêtes enregistrées n'apparaît que si vous avez accès à des requêtes enregistrées.</para>
		<para>La page  <emphasis role="bold">Enregistrer cette requête</emphasis> est l'endroit ou vous pouvez donner à votre requête enregistrée un nom unique. Ce nom doit être court et descriptif. Le nom de la Requête enregistrée apparaît alors dans la barre de requête. Vous pouvez ajouter une description pour caractériser davantage votre requête. La description de la requête apparaît dans la page des requêtes enregistrées; elle peut aider les utilisateurs à déterminer plus facilement la requête à utiliser.</para>
		<para>Par exemple, vous pouvez avoir défini plusieurs requêtes pour chercher les fiches associées au système d'exploitation AIX. L'une de vos requêtes recherche en particulier toutes les nouvelles fiches entrées avec une priorité haute. Une seconde requête peut rechercher toutes les fiches fermées, également avec une priorité haute. La première est nommée AIXopen, la seconde AIXclosed. Vous pouvez utiliser le champ Description pour vous rappeler que ces requêtes concernent spécifiquement des fiches à priorité haute.</para>
		<para>Avant d'enregistrer votre requête, vous devez en déterminer la disponibilité. Votre requête peut être disponible pour votre usage seulement, en sélectionnant "Personnelle" dans la liste déroulante. Si vous pensez que votre requête peut intéresser tous les membres de votre équipe projet, vous pouvez sélectionner "Globale". Si vous n'avez pas le droit de créer une requête globale enregistrée, la requête sera soumise à l'administrateur du projet pour approbation (voir la rubrique Approbation pour plus d'informations sur le processus d'approbation).</para>
		<para>Cliquez le bouton  <emphasis role="bold">Enregistrer</emphasis> pour terminer l'enregistrement.</para>
		<para>
			<emphasis role="bold">Gérer les requêtes enregistrées</emphasis>
		</para>
		<para>La page  <emphasis role="bold">Requête enregistrée</emphasis> est utilisée pour gérer les requêtes enregistrées. Toutes les requêtes disponibles sur ce type de fiche apparaissent dans ce tableau. Cliquez le nom de la requête pour accéder à la page d'édition de requête. Le lien Location exécutera la requête. Cliquez sur le nom dans le champ <emphasis role="bold">Fourni par</emphasis> 
    pour ouvrir une saisie de mél, en utilisant le client mél par défaut de votre navigateur. Vous pouvez aussi sélectionner une requête par défaut et vous y abonner (voir ci-dessous pour plus d'informations).</para>
		<para>Vous pouvez agir sur plusieurs requêtes simultanément: utilisez les cases à cocher pour sélectionner les requêtes que vous voulez modifier.</para>
		<itemizedlist>
			<listitem>
				<para>La page  <emphasis role="bold">Copier la sélection</emphasis> va amener une copie de la requête. Vous pouvez cliquer le nom de la copie pour l'éditer. L'utilisation de cette fonctionnalité peut vous aider à créer des requêtes enregistrées avec une granularité fine.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>La page  <emphasis role="bold">Supprimer les items sélectionnés</emphasis> va enlever la requête enregistrée de votre liste. Vous pouvez supprimer n'importe laquelle de vos requêtes personnelles.</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
	</sect1>
	<sect1>
		<title>Requêtes sur plusieurs modules</title>
		<para>Les requêtes sur plusieurs modules vous permettent de rechercher dans plusieurs modules, plusieurs types de fiches ou l'un et l'autre avec une seule requête. En accédant à Scarab depuis la barre de navigation, vous pouvez cliquer l'onglet <emphasis role="bold">Construire une requête sur plusieurs modules</emphasis>. Dans cet onglet, vous pouvez sélectionner une requête enregistrée précédemment ou en créer une nouvelle.</para>
		<para>La table <emphasis role="bold">Projets / fiches dans le domaine</emphasis> liste tous les types de fiches de tous les modules pour les ajouter à votre requête. Les projets ne sont disponibles que si vous avez les droits de lancer des requêtes dans ce module. Ajoutez des types de fiches à votre requête en cochant la case de la colonne <emphasis role="bold">Sélection</emphasis> et en cliquant le bouton <emphasis role="bold">Ajouter la sélection</emphasis>. Ceci déplacera les types de fiches sélectionnés vers la section <emphasis role="bold">Construire la liste des types de fiches</emphasis>. Vous pouvez enlever tous les types de votre requête en cliquant le bouton <emphasis role="bold">Enlever tout</emphasis> ou enlever seulement les types sélectionnés en cliquant le bouton <emphasis role="bold">Enlever la sélection</emphasis>.</para>
		<para>Une fois que vous avez sélectionné tous les types de fiches que vous vouliez inclure dans votre requête, vous pouvez enregistrer la liste pour un usage ultérieur en cliquant le bouton <emphasis role="bold">Enregistrer</emphasis>. Vous devez alors saisir le champ <emphasis role="bold">Nom</emphasis> et cliquer le bouton <emphasis role="bold">Enregistrer</emphasis> à nouveau.</para>
		<para>Pour commencer votre requête, cliquez alors le bouton <emphasis role="bold">Définir la requête</emphasis>. Ceci vous amènera à la page <emphasis role="bold">Requête avancée</emphasis> où vous pourrez définir vos critères de requête comme vous le feriez pour une requête simple. Pour plus d'informations sur la manière de construire des requêtes, voir Requêtes avancées.</para>
	</sect1>
</chapter>
