<!-- $Id -->
<chapter>
	<title>Produire des états (rapports)</title>
	<para>Les états imprimés permettent le suivi d'un projet. Vous pouvez aisément définir, enregistrer et exécuter des états sur un type de fiche. Définir et utiliser un état est un processus simple:</para>
	<orderedlist>
		<listitem>
			<para>Définir votre type d'état</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Déterminer vos attributs servant de filtre</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Choisir le contenu des lignes et des colonnes</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Deux types d'états sont disponibles dans Scarab: analyse comparative et taux de changement.</para>
		</listitem>
	</orderedlist>
	<para>La conception d'un état dans Scarab comprend trois onglets; <emphasis role="bold">Information sur l'état</emphasis>, <emphasis role="bold">Contenu de ligne</emphasis>, <emphasis role="bold">Contenu de colonne</emphasis>. </para>
	<sect1>
		<title>Information sur l'état</title>
		<para>La dernière étape dans la définition d'un état est le choix des options d'affichage. Utilisez cette zone pour définir le contenu des lignes et des colonnes.</para>
		<para>
			<emphasis role="bold">Choix du type de fiche</emphasis>
		</para>
		<para>Le type de fiche inclus dans l'état est par défaut le type de fiche courant. Si vous souhaitez définir un état pour un type différent ou pour plusieurs types ou modules, cliquez le bouton <emphasis role="bold">Editer la liste</emphasis>. Ceci vous amènera à la page <emphasis role="bold">Liste de plusieurs modules / types de fiches</emphasis>. Vous pourrez utiliser cette page pour définir une liste de types de fiches dans le module courant ou dans plusieurs modules pour les inclure dans votre état. Il est recommandé de choisir les types de fiches de l'état avant de travailler dans les onglets de contenu. Bien qu'il soit possible de modifier la liste plus tard, les ajouts qui entrent en conflit avec des données entrées dans les autres onglets ne seront pas permis.</para>
		<para>Dans la page <emphasis role="bold">Liste de plusieurs modules / types de fiches</emphasis>, vous pouvez effectuer les tâches suivantes:</para>
		<itemizedlist>
			<listitem>
				<para>Choisir une liste de modules enregistrée précédemment.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Enlever des types de fiches de votre état en cochant la case située à côté de chaque type de fiche dans la section supérieure de la page et en cliquant le bouton <emphasis role="bold">Enlever les items sélectionnés</emphasis>. Pour enlever tous les types de fiches, cliquez le bouton <emphasis role="bold">Enlever tout</emphasis>.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Ajouter des types de fiche à votre état en cochant la case située à côté de chaque type de fiche dans la section supérieure de la page et en cliquant le bouton <emphasis role="bold">Ajouter les items sélectionnés</emphasis>.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Lorsque vous aurez sélectionné l'ensemble de types de fiches pour votre état, vous pouvez sauvegarder la liste pour un usage ultérieur en cliquant le bouton <emphasis role="bold">Enregistrer</emphasis> button.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Cliquez le bouton <emphasis role="bold">Terminé</emphasis> pour retourner à la page <emphasis role="bold">Informations de l'état</emphasis>, page dans laquelle les types de fiche sélectionnés apparaîtront dans la section <emphasis role="bold">Types d'artefacts sélectionnés pour cet état</emphasis>.</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<para>
			<emphasis role="bold">Entrez les informations générales</emphasis>
		</para>
		<para>La section <emphasis role="bold">Général</emphasis> de l'onglet <emphasis role="bold">Informations sur l'état</emphasis> vous permet de saisir les informations nécessaires à l'enregistrement de votre état. Ces informations sont facultatives et peuvent être ajoutées à n'importe quel moment du processus de création de l'état. Vous pouvez fournir les informations suivantes:</para>
		<itemizedlist>
			<listitem>
				<para>Entrez un nom pour votre état dans le champ <emphasis role="bold">Nom</emphasis>.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Entrez une description dans le champ <emphasis role="bold">Description de l'état</emphasis>.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Sélectionnez la <emphasis role="bold">Disponibilité</emphasis> de l'état. Si vous avez le droit de partager vos états avec d'autres membres du module, le champ Disponibilité apparaîtra, vous offrant la possibilité d'enregistrer cet état pour votre usage seulement ou pour le module.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Sélectionnez le format de l'état. Les formats disponibles sont Web, Excel (.xls) et fichier délimité par des tabulations (.txt).</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		<para>Lorsque vous aurez entré toutes les informations souhaitées, cliquez le bouton <emphasis role="bold">Mettre à jour</emphasis> pour ajouter ces informations à votre état.</para>
	</sect1>
	<sect1>
		<title>Contenu des lignes et colonnes</title>
		<para>Les onglets <emphasis role="bold">Contenu des lignes</emphasis> et <emphasis role="bold">Contenu des colonnes</emphasis> vous permettent de définir et d'organiser les données de votre état. Ces onglets contiennent des informations et des options identiques; mais vous pouvez évidemment choisir des types de données différents dans chaque onglet. Ceci vous permet de créer des rapports uniques et très pointus. Lorsque les lignes et colonnes ont été définies, vous pouvez générer l'état.</para>
		<sect2>
			<title>
				<emphasis role="bold">Types de données</emphasis>
			</title>
			<para> La section <emphasis role="bold">Critères de lignes/de colonnes</emphasis> vous permet de sélectionner le type des données présentées dans les lignes ou colonnes de votre état. Les choix possibles sont ici:</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						<emphasis role="bold">Attribut(s) / option(s)</emphasis> Quand ce type de donnée est sélectionné, vous pouvez choisir parmi les attributs et options définis pour les types de fiches choisis.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						<emphasis role="bold">Utilisateurs (par attribut utilisateur)</emphasis>Quand ce type de donnée est sélectionné, vous pouvez choisir parmi les membres du module et spécifier un attribut utilisateur pour chaque utilisateur sélectionné.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Date(s)<emphasis role="bold"/>Quand ce type de donnée est sélectionné, vous pouvez définir des dates pour chaque ligne/colonne de votre état.</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<para>L'option sélectionnée dans le champ <emphasis role="bold">Choix du type de contenu</emphasis> détermine les données disponibles dans le reste des sections de ces onglets. Un seul type de contenu peut être utilisé pour chaque en-tête. Si vous choisissez Date(s) comme type de contenu, soit dans l'onglet <emphasis role="bold">Contenu des lignes</emphasis>, soit dans l'onglet <emphasis role="bold">Contenu des colonnes</emphasis>, ce doit être le seul en-tête sur cet axe. Par contre, vous pouvez définir des critères utilisateur pour un ou plusieurs niveaux d'en-tête et des attributs d'options pour d'autres en-têtes sur le même axe. Que ce soit dans l'onglet Lignes ou dans l'onglet Colonnes, changer le type de contenu en Date(s) après avoir défini un ensemble de critères utilisateurs ou attributs/options supprimera les données entrées précédemment dans cet onglet.</para>
		</sect2>
		<sect2>
			<title>
				<emphasis role="bold">Tri des options d'attributs et des attributs utilisateurs en en-têtes et groupes</emphasis>
			</title>
			<para>Lorsque vous concevez des états contenant des options d'attributs et des attributs utilisateurs, l'organisation des données peut faire la différence entre un outil d'analyse fort utile et une masse de nombres complètement illisible. Pour vous aider à organiser vos données, Scarab vous permet d'arranger les données de l'état suivant des en-têtes qui sont combinées dans l'état final pour permettre des critères multiples par cellule.</para>
			<para>Les en-têtes sont définis seulement par les données qu'ils contiennent. Pour créer des en-têtes dans votre état:</para>
			<orderedlist>
				<listitem>
					<para>Dans le <emphasis role="bold">Concepteur d'états</emphasis>, cliquez sur l'onglet <emphasis role="bold">Contenu des lignes</emphasis> ou sur l'onglet <emphasis role="bold">Contenu des colonnes</emphasis>.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Choisissez le type de contenu pour cet en-tête dans la liste déroulante <emphasis role="bold">Choix du type de contenu</emphasis>.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Choisissez les options que vous souhaiteriez inclure dans le premier en-tête de votre état.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Cliquez le bouton <emphasis role="bold">Mettre à jour</emphasis>.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Si vous souhaitez inclure plus d'un en-tête dans votre état, dans la section <emphasis role="bold">contenu des axes: en-têtes de lignes/de colonnes</emphasis>, cliquez le bouton <emphasis role="bold">Ajouter un autre en-tête</emphasis>.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Sélectionnez le type de contenu pour cet en-tête dans la liste déroulante <emphasis role="bold">Choix du type de contenu</emphasis>. Si l'en-tête défini précédemment contenait des attributs utilisateur ou des attributs/options, vous ne pourrez pas choisir le type de contenu Date(s): faire ce choix supprimerait l'en-tête saisi précédemment.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Sélectionnez les options que vous souhaitez inclure dans cet en-tête.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Lorsque vous avez terminé, cliquez le bouton <emphasis role="bold">Mettre à jour</emphasis>
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Continuez à ajouter des en-têtes et à sélectionner des options de cette manière jusqu'à ce que toutes les options que vous voulez retrouver dans votre état aient été incluses.</para>
				</listitem>
			</orderedlist>
			<para>Vous pouvez modifier un en-tête déjà défini en cliquant le radio bouton situé à côté de cet en-tête puis le bouton <emphasis role="bold">Editer l'en-tête sélectionné</emphasis>. Vous pouvez supprimer un en-tête déjà défini en cliquant le bouton radio situé à côté de cet en-tête puis le bouton <emphasis role="bold">Supprimer l'en-tête sélectionné</emphasis>.</para>
			<para>Scarab vous permet d'organiser encore davantage vos états en groupant les attributs et options dans vos en-têtes. Par exemple, si les options P1, P2, P3 et P4 de l'attribut Priorité ont toutes été sélectionnées, vous pourriez grouper P1 et P2 en "haute priorité" puis P3 et P4 en "basse priorité".</para>
			<para>Vous devez avoir défini au moins un en-tête contenant un <emphasis role="bold">Attribut/option(s)</emphasis> dans votre état avant de pouvoir définir des groupes. Pour grouper les options dans les en-têtes:</para>
			<orderedlist>
				<listitem>
					<para>Dans l'onglet <emphasis role="bold">Contenu des lignes</emphasis> ou <emphasis role="bold">Contenu des colonnes</emphasis>, sélectionnez un en-tête avec le type de contenu <emphasis role="bold">Attribut/option(s)</emphasis> et cliquez le bouton <emphasis role="bold">Editer l'en-tête sélectionné</emphasis>.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Dans la section relative aux données du groupe, entrez un nom pour le groupe et cliquez le bouton <emphasis role="bold">Ajouter</emphasis>. Répétez cette étape si vous voulez d'autres groupes dans cet en-tête.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Dans la section <emphasis role="bold">Regroupement des attributs/options des données de l'état</emphasis>, sélectionnez le groupe dans lequel vous voulez voir apparaître chaque option en utilisant la liste déroulante <emphasis role="bold">Nom de groupe</emphasis> située à côté de chaque attribut/option.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Quand vous avez terminé, cliquez le bouton <emphasis role="bold">Mettre à jour</emphasis>.</para>
				</listitem>
			</orderedlist>
		</sect2>
		<sect2>
			<title>Choix d'utilisateurs et d'attributs</title>
			<para>Concevoir un état basé sur des attributs utilisateur vous permet par exemple de déterminer comment la charge de travail de votre module est répartie. Vous pouvez utiliser le type de données <emphasis role="bold">Utilisateurs (par attribut)</emphasis> pour créer des états qui indiquent comment les fiches sont assignées (ou associées d'une quelconque façon) aux utilisateurs.</para>
			<para>Pour définir des critères <emphasis role="bold">Utilisateurs (par attribut)</emphasis> dans l'état:</para>
			<orderedlist>
				<listitem>
					<para>Dans l'onglet <emphasis role="bold">Contenu des lignes</emphasis> ou <emphasis role="bold">Contenu des colonnes</emphasis>, sélectionnez <emphasis role="bold">Utilisateur (par attribut)</emphasis> dans la liste déroulante <emphasis role="bold">Choix du type de contenu</emphasis>.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Dans la table Utilisateurs, cochez la case dans la colonne Sélection et l'attribut utilisateur désiré dans la liste déroulante de la colonne Association de l'utilisateur que vous voulez inclure.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Cliquez le bouton <emphasis role="bold">Ajouter la sélection à la liste des personnes assignées</emphasis>
					</para>
				</listitem>
			</orderedlist>
			<para>Pour inclure plusieurs attributs utilisateurs pour un seul utilisateur, vous devez ajouter à nouveau cet utilisateur avec l'attribut supplémentaire sélectionné. Par exemple, si vous vouliez générer un état pour indiquer quels utilisateurs sont propriétaires d'une fiche ou responsables de l'Assurance Qualité, vous devez sélectionner chaque utilisateur deux fois -- d'abord avec l'attribut utilisateur <emphasis role="bold">Assigned to</emphasis>, ensuite avec l'attribut <emphasis role="bold">QA contact</emphasis>.</para>
		</sect2>
		<sect2>
			<title>Définir un état sur les dates</title>
			<para>Pour vous aider à déterminer comment progresse votre module, Scarab vous permet de concevoir des états basés sur les dates (et heures). Les états de dates et heures donnent un cliché de l'activité sur les fiches à un moment donné. Vous pouvez concevoir les états pour inclure plusieurs dates et heures, en vue de montrer le progrès dans un intervalle de temps donné.</para>
			<para>Pour créer des états sur les dates et heures:</para>
			<orderedlist>
				<listitem>
					<para>Dans l'onglet <emphasis role="bold">Contenu des lignes</emphasis> ou <emphasis role="bold">Contenu des colonnes</emphasis>, sélectionnez <emphasis role="bold">Date(s)</emphasis> dans la liste déroulante <emphasis role="bold">Choix du type de contenu</emphasis>.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Dans la table <emphasis role="bold">Choix du contenu de ligne/colonne (dates)</emphasis>, utilisez les listes déroulantes pour sélectionner les dates et heures que vous voulez inclure dans votre état.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Cliquez le bouton <emphasis role="bold">Ajout d'une seule date</emphasis>.</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>Continuez à ajouter des dates de cette manière jusqu'à ce que toutes les dates désirées soient incluses.</para>
				</listitem>
			</orderedlist>
			<para>Vous pouvez inclure dans votre état des dates situées dans le futur. Une ligne ou une colonne avec une date située dans le futur apparaîtra vide dans l'état généré; mais cette ligne ou colonne se remplira si l'état est regénéré et que la date est passée. Ceci peut être utilisé pour créer des états d'avancement que l'on peut générer à intervalles réguliers. En ajoutant des dates situées dans un futur assez éloigné et en enregistrant l'état, vous pouvez minimiser le temp passé à définir des états générés fréquemment.</para>
		</sect2>
	</sect1>
	<sect1>
		<title>Générer et sauver des états</title>
		<para>Une fois que vous avez défini le contenu des lignes et celui des colonnes, le bouton <emphasis role="bold">Générer l'état</emphasis> apparaîtra. Cliquez ce bouton pour créer l'état au format que vous avez sélectionné dans l'onglet <emphasis role="bold">Informations sur l'état</emphasis>.</para>
		<para>Lorsque vous visualisez l'état au format Web, vous pouvez effectuer les actions suivantes:</para>
		<orderedlist>
			<listitem>
				<para>Retourner l'état en cliquant le lien <emphasis role="bold">Permuter les lignes et les colonnes</emphasis>.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Enregistrer l'état en cliquant le bouton <emphasis role="bold">Enregistrer cet état</emphasis>. Si vous n'avez pas saisi les informations générales dans l'onglet <emphasis role="bold">Informations sur l'état</emphasis>, vous serez ramené(e) à cet onglet. Vous devez alors entrer un nom pour l'état et cliquer le bouton <emphasis role="bold">Mettre à jour</emphasis> pour ajouter ces informations à l'état. Cliquez alors le bouton <emphasis role="bold">Enregistrer cet état</emphasis> pour le sauvegarder.</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>Exporter l'état au format Excel ou valeurs séparées par des tabulations en sélectionnant le format d'export désiré dans la liste déroulante <emphasis role="bold">Exporter les résultats vers</emphasis>.</para>
			</listitem>
		</orderedlist>
	</sect1>
</chapter>
