<chapter>
	<title>Développement Scarab avec Netbeans</title>
	<sect1>
		<title>Récupérer les sources de Scarab</title>
		<para>
			L'implémentation actuelle d'un client Subversion pour Netbeans est à l'état de prototype (son nom de code est &quot;teepee&quot;, on peut suivre son développement à cette adresse&nbsp;;<ulink url="http://subversion.netbeans.org/">http://subversion.netbeans.org/</ulink>).
			Pour le moment, il vous faudra donc utiliser un autre client Subversion pour récupérer les sources depuis le repository de Scarab.
			Si vous développez sur Windows, un client agréable et facile à utiliser est <ulink url="http://tortoisesvn.tigris.org/">TortoiseSVN</ulink> - qui est hébergé par Tigris.org, comme Scarab.
		</para>
	</sect1>
	<sect1>
		<title>Récupérer le plug-in Mevenide (intégrationMaven-Netbeans)</title>
		<para>Le meilleur moyen de développer Scarab dans Netbeans est très certainement d'utiliser le plug-in Mevenide (qui est d'ailleurs beaucoup plus stable et fonctionnel dans Netbeans qu'il ne l'est dans Eclipse, sans parler de JBuilder).</para>
		<para>Téléchargez Mevenide for Netbeans depuis le site de Codehaus à cette URL&nbsp;: <ulink url="http://mevenide.codehaus.org/mevenide-netbeans-project/index.html">http://mevenide.codehaus.org/mevenide-netbeans-project/index.html</ulink>
		</para>
		<para>Vous obtiendrez ainsi un fichier ZIP contenant 16 nbm (Netbeans modules). Décompressez ce fichier dans un répertoire temporaire.</para>
		<sect2>
			<title>Installer le plug-in Mevenide</title>
			<tip>
				<simpara>Si l'installation de modules dans Netbeans vous est familière, vous pouvez hardiment sauter cette section.</simpara>
			</tip>
			<simpara>Dans le menu Tools, cliquez Update Center</simpara>
			<screenshot>
				<graphic fileref="images/netbeans01.png"/>
			</screenshot>
			<simpara>Cochez 'Install Manually Downloaded Modules (.nbm Files)'</simpara>
			<screenshot>
				<graphic fileref="images/netbeans02.png"/>
			</screenshot>
			<simpara>Utilisez le bouton 'Add...' button pour ajouter les 16 fichiers .nbm que vous avez téléchargés.</simpara>
			<screenshot>
				<graphic fileref="images/netbeans03.png"/>
			</screenshot>
			<simpara>Cliquez 'Next >', ça suffira.</simpara>
			<screenshot>
				<graphic fileref="images/netbeans04.png"/>
			</screenshot>
			<simpara>Il vous faut à présent accepter les différentes licences. Les modules sont alors prêts pour l'installation.</simpara>
			<screenshot>
				<graphic fileref="images/netbeans05.png"/>
			</screenshot>
			<simpara>Consultez le certificat (il n'y en a qu'un) et cliquez 'Finish' pour finir d'installer les modules.</simpara>
			<screenshot>
				<graphic fileref="images/netbeans06.png"/>
			</screenshot>
			<simpara>Vous devrez redémarrer Netbeans pour l'utiliser avec le plug-in Mevenide que vous venez d'installer.</simpara>
			<screenshot>
				<graphic fileref="images/netbeans07png"/>
			</screenshot>
		</sect2>
	</sect1>
	<sect1>
		<title>Développement de Scarab dans Netbeans</title>
		<simpara>Accéder au projet Scarab est maintenant aussi simple que possible. Dans le menu 'File', sélectionnez 'Open Project...'</simpara>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/netbeans08.png"/>
		</screenshot>
		<simpara>Choisissez le répertoire dans lequel vous avez récupéré Scarab depuis le repository Subversion.</simpara>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/netbeans09.png"/>
		</screenshot>
		<simpara>Et voilà!</simpara>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/netbeans10.png"/>
		</screenshot>
		<simpara>Pour accéder aux 'buts' (goals) Maven, il suffit de faire un clic droit sur le projet Scarab.</simpara>
		<screenshot>
			<graphic fileref="images/netbeans11.png"/>
		</screenshot>
	</sect1>
</chapter>
